potworkowatość ciężkie wady wrodzone powstałe wskutek zaburzenia podziałów komórkowych w okresie embrionalnym wywołanych czynnikami genetycznymi lub teratogenami mogą się z nich rozwinąć nowotwory bardzo często są przyczyną decyzji o aborcji zobacz też potworniak